ThaiNetizenพบเอกสารเสนอให้รัฐมนตรีไอซีทีมีอำนาจระงับข้อมูลที่ส่งเข้ารหัสโดยอาศัยSSL
เครือข่ายพลเมืองเน็ตหรือThaiNetizenรายงานว่าได้พบเอกสารนำเสนอซึ่งระบุชื่อของกระทรวงเทคโนโลยีสารสนเทศและการสื่อสารกระทรวงไอซีทีโดยเอกสารดังกล่าวได้เสนอให้มีการแก้ไขมาตรา20ของร่างพระราชบัญญัติว่าด้วยการกระทำความผิดเกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ฉบับใหม่ที่อยู่ระหว่างการพิจารณาของสภานิติบัญญัติแห่งชาติสนช.โดยให้อำนาจแก่รัฐมนตรีในการออกประกาศระงับข้อมูลที่ส่งด้วยวิธีการเข้ารหัสที่อาศัยเทคโนโลยีSSLSecureSocketsLayer
ตามข้อเสนอนี้รัฐมนตรีจะมีอำนาจในการประกาศหลักเกณฑ์รวมถึงแนวทางในการปฏิบัติเพื่อจัดการกับข้อมูลที่เผยแพร่โดยอาศัยการเข้ารหัสผ่านSSLด้วยวิธีการพิเศษได้ซึ่งหากผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตไม่ดำเนินการตามจะมีความผิดตามร่างพ.ร.บ.ฉบับใหม่นี้โดยความเคลื่อนไหวล่าสุดนี้สอดคล้องกับการจัดตั้งคณะทำงานทดสอบระบบเฝ้าติดตามสื่อออนไลน์เมื่อต้นปีที่แล้วซึ่งมีการทดสอบระบบติดตามสื่อออนไลน์ที่มีการเข้ารหัสป้องกันผ่านSSL
เครือข่ายพลเมืองเน็ตระบุว่าหากมีการนำมาใช้จริงจะทำให้สามารถเข้าถึงข้อมูลที่เข้ารหัสได้ทุกชนิดไม่เจาะจงเฉพาะเพียงเนื้อหาที่ผิดกฎหมายหรือศีลธรรมเท่านั้น
เพิ่มเติมจากความเห็นของคุณFordAntitrustด้านล่างระบุว่าในเอกสารรวมถึงPublickeyencryptionซึ่งแปลว่าไม่ใช่แค่SSLเท่านั้นแต่TLSหรือPGPอาจเข้าข่ายด้วยอ่านข้อมูลประกอบเพิ่มเติมได้ที่นี่
ที่มาเครือข่ายพลเมืองเน็ต
